\subsection{Dependencies}
Der \gls{Webdienst} wird auf einige Python-Pakete und Flask-Erweiterungen zurückgreifen, welche wir im Folgenden auflisten.

\begin{description}[style=nextline]
    \item[Flask-SQLAlchemy]
    Ist ein \textit{Toolkit} für Datenbankoperationen und gleichzeitig eine Abstraktionsschicht. Mit sogenannten Model-Klassen wird das Datenbank-Schema festgelegt. Daraufhin können im Python-Code Objekte dieser Klassen verwendet werden, welche durch \textit{Object-Relational Mapping} Zeilen der zugehörigen Datenbanktabelle repräsentieren. Die dafür notwendigen Tabellen und SQL-Befehle werden von SQLAlchemy automatisch erzeugt.

    \item[Flask-Migrate]
    Mit Flask-Migrate können nach Änderungen am Datenbank-Schema die notwendigen Anpassungen an den einzelnen Datenbanktabellen automatisiert durchgeführt werden. Hierzu wird ein \textit{Migration Script} generiert, sodass die Änderungen auch wieder rückgängig gemacht werden können.

    \item[ItsDangerous]
    Diese Flask-Erweiterung übernimmt das Generieren sicherer Download-Links für Dateien mittels \textit{Timed JSON Web Signatures}. 

    \item[Flask-JWT-Extended]
    Eine Flask-Erweiterung, die die Verwendung von JSON Web Token erleichtert.
    
    \item [Flask LDAP3 Login]
    Eine Flask-Erweiterung zur \gls{Nutzer}-Authentifizierung mittels \gls{LDAP}. Kommt bei \name zum Einsatz, um die vom Nutzer übermittelten Login-Daten zu überprüfen.

    \item[ldap3]
    Ist eine Python-Bibliothek, welche LDAP-Verbindungen und Abfragen vereinfacht. Wird im Synchronizer und in Flask LDAP3 Login eingesetzt.

    \item[Flask-Mail]
    Mittels dieser Erweiterung können E-Mails an Nutzer und \glspl{Administrator} von \name versandt werden.

    \item[Flask-CORS]
    Flask-Erweiterung, die die Nutzung der \glslink{REST-API}{API} für andere Server erlaubt, indem durch einen Eintrag im HTTP-Header die \textit{Same-Origin-Policy} moderner Browser aufgehoben wird.

    \item[Flask-Babel]
    Ermöglicht die Internationalisierung des Webdiensts. Wird für Lokalisierung der E-Mail-Vorlagen (z.B. Benachrichtigung bei Auftragserstellung) verwendet.

    \item[marshmallow]
    Ist eine Flask-Erweiterung, welche die Serialisierung von einem Python-Objekt zu einem JSON-String und die Deserialisierung in umgekehrter Richtung durchführt. Dafür wird für jede Model-Klasse ein Schema definiert, welches für die Serialisierung zugehöriger Python-Objekte verwendet wird. Gleichzeitig werden gegebene JSON-Strings anhand der Schemata validiert.

    \item[Celery]
    Ein Python-Paket, welches \textit{Task Queues} asynchron abarbeitet. Wird zur Ausführung des Synchronizers und zum Versand von E-Mails im Hintergrund eingesetzt. Als \textit{Message Broker} wird Redis genutzt.

\end{description}
